Sel 27mal Oktobril 1871 ollid kohto päewal koos Purdi koggokonna kohto wannem A Juntsohn. Körwamehed Mart Wenno ja Jaan Södi. Assenik Mart Rebbas.
Tänjalla rentnik M. Juntsohn kaewas, et minno sullased Jürri Käsber, Jaakop Waks ja Jürri Waks ei kula minno keelto, endi Kaarti mängimesse jures, sui heina aial kui kel 8 olli lönud läksin heinamalle naad mängisid kaarta Jürri Waks olli omma tükki santiste niitnud ja nüüd seis aiani kui wähhe sawad kohhe kaartid käes, ma kelan Jürri Waks ütlep meil on kül lubba kaarta mängita. Nüüd üks öhto mängisid Jürri Waks ja Jürri Käsber jälle teises toas kaara, ma läksin sinna, wötsin need kaartid käest ärra, wiskasin ahjo tuld sees ei olnud, siis Jürri Waks ütles meil on lubba kül mängita, mis temma seia otsib, temma wöib teises toas kül sittuta, ma wöin siin ö läbbi mängita, ja wiskasid kaartid minno tuppa.
Koggokonna körwamees Jaan Södi tunnistas kui minna seal käisin, siis kelasin neid kaarta mängimast, Jürri Waks ütles mulle meil on lubba kül mängita, ma ostan 10ned kaartid ja ikka mängin.
Karja tütruk An Usler tunnistas Jürri Waks  ütles kui Mamma sai kaartid ahjo wiskanud, mis ta seia tuppa otsib, ta wöib teises toas kül sittuta.
Kohto Wannem Andres Juntsohn tunnistas minna ka kelasin neid kaarta mängimast Jürri Waks ütles mulle, meil on kül lubba mängita,
Jürri Käsber sullane tunnistas suggo ollen kaarta mänginud.
Jaakop Waks tunnistas suggo ollen mänginud kui on kelatud kohhe järrel jätnud. Sel öhtul ei mänginud.
Jürri Waks tunnistas, minna wöin siis kui aega on tehha mis ma tahhan körwamehhe Jaan Södi ja kohto wannema Andres Juntsohni wasto ütlesin kui naad seal käisid ja Karti mängimest kelasid meil on lubba kül mängita ja wöin kümned kaartid osta kegi kelata ei wöi, kui heina aial mängisid ja tük santiste nitetud olli, eks kutsund kohtomehhi watama, öhto teine pool toas kui Mamma kaartid minno käest ärra tömmas ütlesin mis temmal seia tuppa asja on, ma wöin siin toas ö otsa kaarta mängita ehk maggata ehk sittuta ehk tehha mis tahhes temmal pölle seia asja.
Selle asja sees moistis koggokonna kohhus et Jürri Waks saab selle roppo leiwawannema teotamisse ja kaarti mängimesse pärrast ja et ta ülle kohtowannema ja körwamehhe kelo weel kaarta mänginud 20 hobi witso.
Ja Jürri Käsber ja Jaakop Waks maksawad möllemad kaarti mängimesse eest 50 koppik trahwi.
maad ollid rahhul.
(Jürri Käsber maksis 50 sel 3mal Nowembril)
Selle otsuse moistmisse jures, kui toast wälja läksid ütles Jürri Waks, ni paljo peksa ma wasto ei wötta, hirmo ei karta, armo ei pallo, järrel andmest ei olle, siin sedda meest ei olle, kes mind mahha wöttab. Ja peksa ei lasknud! (lähhen Ardo kohtusse). Kuskil kohtus ma ennast peksa ei lasse.
Nüüd pallub Purdi koggokonna kohhus allandlikkult Austud Haggenrehtli kohto Herrad sedda Jürri Waksi asja selletada, ehk austud kohto Herral on ennam abbi selle pekso jure sata, Meie weel nisuggust kange kaelsed innimest ei olle näinud kui Jürri Waks olli, seal on neid küll selletud, ennem palluks witsa hirmo rohkem talle jure. Käsk sai hantud et Jürri Waks lähheb nüüd Rede se on 29mal Oktobril 1871 Haggendrehtli kohtusse Paide.
(Jürri Waks sai 20 hobi witso sel 3mal Nowembril)
